\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Métodos Numéricos para Engenharia}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
Elementos de Análise Numérica (Equações algébricas, Sistemas de equações lineares e não-lineares, Aproximação polinominal e interpolação, Diferenciação e Integração Numérica).
 \\
Solução Numérica de Equações Diferenciais.
 \\
Problemas de Valor Inicial e de Contorno.
 \\
Tópicos Especiais: 
 \\
MÉTODOS DE MONTECARLO E RESÍDUOS PONDERADOS.
 \\
\textbf{Programa} \\
1 - Introdução: 
 \\
Unidades e conversão de unidades;
 \\
A necessidade de compreensão dos princípios eletromagnéticos;
 \\
Uma breve história do eletromagnetismo;
 \\
Visão geral de campos eletromagnéticos;
 \\
Aplicações em Engenharia;
 \\

 \\
2 - Cálculo com Vetores: 
 \\
Vetores;
 \\
Adição e subtração de vetores;
 \\
Produto escalar de vetores;
 \\
Produto vetorial de vetores;
 \\
Sistema de coordenadas cartesianas retangulares;
 \\
Sistema de coordenadas cilíndricas;
 \\
Integral de linha;
 \\
Integral de superfície;
 \\
Campos eletromagnéticos.
 \\

 \\
3 - Campos Eletromagnéticos Estáticos (cc): 
 \\
Carga e Lei de Coulomb;
 \\
Vetor intensidade de campo elétrico;
 \\
Vetor densidade de fluxo elétrico e materiais dielétricos;
 \\
Lei de Gauss para o campo elétrico;
 \\
Tensão;
 \\
Capacitância;
 \\
Corrente e vetor densidade de fluxo magnético;
 \\
Vetor intensidade de campo magnético e materiais magnéticos;
 \\
Lei de Ampère;
 \\
Lei de Gauss para o campo magnético
 \\
Indutância;
 \\
Forças produzidas por cargas e correntes
 \\
Aplicações em Engenharia.
 \\

 \\
4 - Campos Eletromagnéticos Variantes no tempo: 
 \\
Lei de Faraday;
 \\
Lei de Ampère;
 \\
Lei de Gauss;
 \\
Conservação de carga;
 \\
Equação da carga;
 \\
Equações de Maxwell;
 \\
Densidade de potência no campo eletromagnético;
 \\
Condições de fronteira;
 \\
Método das imagens;
 \\
Variação senoidal dos campos;
 \\
Ponta de prova de corrente: combinando as Leis de Faraday e Ampère para medir corrente.
 \\

 \\
5 - Propagação de Ondas: 
 \\
Onda plana uniforme em meio sem perdas;
 \\
Onda plana uniforme em meio com perdas;
 \\
Fluxo de potência em ondas planas uniformes;
 \\
Profundidade pelicular;
 \\
Incidência normal de ondas planas uniformes em materiais de fronteiras planas;
 \\
Leis de Snell;
 \\
Aplicações em Engenharia;
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
SPERANDIO, DÉCIO; MENDES, JOÃO TEIXEIRA E SILVA, LUIZ HENRY MONKEN. CALCULO NUMERICO: CARACTERISTICAS MATEMÁTICAS E COMPUTACIONAIS DOS MÉTODOS NUMÉRICOS. PRENTICE-HALL ISBN 8587918745 
 \\
PRESS, WILLIAM H; BRIAN P.; TEUKOLSKY, SOUL A. e VETTERLING, WILLIAM T. NUMERICAL RECIPES: THE ART OF SCIENTIFIC COMPUTING. CAMBRIDGE UNIVERSITY PRESS ISBN 9780521880688 
 \\
(eBrary) Jain, M.K. Iyengar, S.R.K. Jain, R.K. Numerical Methods : Problems and Solutions, New Age International, 2004 http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/docDetail.action?docID=10318654
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
(eBrary) Quarteroni, Alfio ; Sacco, Riccardo; Saleri, Fausto; Numerical Mathematics, Springer 2000, págs 675, LC Call No.: QA297 -- .Q83 2000eb, ISBN: 9780387227504 
 \\
(eBrary) Iyengar, S.R.K; Jain, R.K., Numerical Methods, New Age International 2009, 326 pág, LC Call No.: QA297 -- .I94 2009eb ISBN: 9788122427073 
 \\
(eBrary) Rao, G Shanke, Numerical Analysis; New Age International 2006, págs 337, LC Call No.: QA297 -- .R36 2006eb; ISBN: 9788122422955
 \\
\textbf{OPEN ACCESS} \\
(eBrary) Aberth, Oliver , Introduction to Precise Numerical Methods, Academic Press 2007, págs 267, LC Call No.: QA76.9.M35 -- A24 2007eb, ISBN: 9780080471204 
 \\
(eBrary) Constantinides, Alkis ; Moghe, Prabhas V.; Dunn, Stanley M., Numerical Methods in Biomedical Engineering, Academic Press 2005, pág 628, LC Call No.: R857.M34 -- N86 2006eb ISBN: 9780080470801 
 \\
Spiegel, Murray R., Laplace Transforms-Schaum's Outline Series, 1st edition, Mc Graw-Hill, 1965.
 \\
RUGGIERO, Márcia A. Gomes; LOPES, Vera Lúcia da Rocha. Cálculo numérico: aspectos teóricos e computacionais. 2. ed. São Paulo: Pearson Education, 2005. 406 p. ISBN 8534602042.
 \\
FRANCO, NEIDE MARIA BERTOLDI. CÁLCULO NUMÉRICO. PRENTICE-HALL ISBN 9788576050872 
 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Cálculo 2 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

